[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( A x^2 xy + y^2 , B x^2 + xy y^2 ) 에 대하여 ( A + B ) 는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2x^2 )",
        "choice2": "(2y^2 )",
        "choice3": "(2xy )",
        "choice4": "(x^2 + y^2 )",
        "choice5": "(2x^2 + xy )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "((1 + 2i) + (1 + i) a + bi )를 만족시키는 두 실수 (a ), (b )에 대하여 (a + b )의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "이차부등식 ((x 1)(x 5) leq 0 ) 을 만족시키는 자연수 (x ) 의 개수는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (x^2 + 4x + a 0 )이 실근을 갖도록 하는 자연수 (a )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "다항식 (P(x) )를 (x^{2} + 2x 3 )으로 나눈 나머지가 (2x + 5 )일 때, (P(x) )를 (x 1 )로 나눈 나머지는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "등식 (a(x+1)^2 + b(x 1)^2 5x^2 2x + 5 )가 (x )에 대한 항등식일 때, 두 상수 (a, b )의 곱 (ab )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "복소수 ( z a + bi ) ( (a, b )는 실수)에 대하여 등식 (2z + overline{z} 3 + 5i )가 성립할 때, ( a + b )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )이고, ( overline{z} )는 ( z )의 켤레복소수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "직선 (2x + 3y + 6 0 ) 을 직선 (y x ) 에 대하여 대칭이동한 직선의 (y ) 절편은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "다항식 ((x^2 + x)(x^2 + x + 1) 6 ) 이 ((x+2)(x 1)(x^2 + ax + b) )로 인수분해될 때, 두 상수 (a ), (b )에 대하여 (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "원 (x^2 + y^2 16 ) 을 (x )축의 방향으로 4만큼 평행이동한 원이 점 ((4, a) )를 지날 때, 양수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "좌표평면 위의 서로 다른 세 점 (A( 1, a) ), (B(1, 1) ), (C(a, 7) )이 한 직선 위에 있도록 하는 양수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "그림과 같이 좌표평면 위의 세 점 (A(0, a) ), (B( 3, 0) ), (C(1, 0) ) 을 꼭짓점으로 하는 삼각형 (ABC )가 있다. ( angle ABC )의 이등분선이 선분 (AC )의 중점을 지날 때, 양수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{5} )",
        "choice2": "( sqrt{6} )",
        "choice3": "( sqrt{7} )",
        "choice4": "(2 sqrt{2} )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "원 ((x 6)^2 + (y+3)^2 4 ) 위의 점 (P )와 (x )축 위의 점 (Q )가 있다. 점 (A(0, 5) )에 대하여 (AQ + QP )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "두 자연수 (a, b )에 대하여 이차함수 (f(x) a(x 2)(x b) )가 다음 조건을 만족시킬 때, (f(4) )의 값은? [4점] (가) (f(0) 6 ) (나) (x )의 값의 범위가 (x > 2 )일 때, (f(x) > 0 )이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18",
        "choice2": "20",
        "choice3": "22",
        "choice4": "24",
        "choice5": "26",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(x )에 대한 삼차방정식 ( x^3 + (k 1)x^2 k 0 ) 의 한 허근을 ( z )라 할 때, ( z + bar{z} 2 ) 이다. 실수 ( k )의 값은? (단, ( bar{z} )는 ( z )의 켤레복소수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "2",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "3",
        "choice5": "( frac{7}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "그림과 같이 이차함수 ( y ax^2 ) ( (a > 0) ) 의 그래프와 직선 ( y frac{1}{2}x + 1 ) 서로 다른 두 점 P, Q에서 만난다. 선분 PQ의 중점 M에서 y축에 내린 수선의 발을 H라 하자. 선분 MH의 길이가 1일 때, 선분 PQ의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "( frac{9}{2} )",
        "choice3": "5",
        "choice4": "( frac{11}{2} )",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "이차항의 계수가 1인 이차다항식 (P(x) )와 일차항의 계수가 1인 일차다항식 (Q(x) )가 다음 조건을 만족시킨다 (가) 다항식 (P(x+1) Q(x+1) )은 (x+1 )로 나누어떨어진다. (나) 방정식 (P(x) Q(x) 0 )은 중근을 갖는다. 다항식 (P(x) + Q(x) )를 (x 2 )로 나눈 나머지가 12일 때, (P(2) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 ( f(a) ), ( g(a) )라 하고, (다)에 알맞은 수를 ( k )라 할 때, ( f(k) times g(k) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5 ( sqrt{3} )/6",
        "choice2": "2 ( sqrt{3} )/3",
        "choice3": "( sqrt{3} )/2",
        "choice4": "( sqrt{3} )",
        "choice5": "( sqrt{3} )/6",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "좌표평면 위에 점 (A(0, 1) ) 이 있다. 이차함수 (f(x) frac{1}{4}x^2 ) 의 그래프 위의 점 (P left(t, frac{t^2}{4} right) (t > 0) ) 을 지나고 기울기가 ( frac{t}{2} ) 인 직선이 (x ) 축과 만나는 점을 (Q )라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄴ",
        "choice5": "ㄱ, ㄷ",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 A( 1, 9), B(5, 3)에 대하여 ∠APB 45°를 만족시키는 점 P가 있다. 서로 다른 세 점 A, B, P를 지나는 원의 중심을 C라 하자. 선분 OC의 길이를 (k )라 할 때, (k )의 최솟값은? (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 (A( 1, 0) ), (B(1, 0) )을 지름의 양 끝점으로 하는 원 (C )가 있다. 점 (A )를 지나고 기울기가 (m ) ((0 < m < 1) )인 직선이 원 (C )와 만나는 점 중 (A )가 아닌 점을 (P )라 할 때, 선분 (AP )를 3 1로 외분하는 점을 (Q ), 선분 (BP )와 선분 (OQ )가 만나는 점을 (R )라 하자. 삼각형 (OBR )의 넓이가 ( frac{9}{26} )일 때, 상수 (m )의 값은? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{5}{12} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{7}{12} )",
        "choice5": "( frac{2}{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "여기 주어진 만 추출해드릴게요 ((x^2 + 2x + 5)^2 )의 전개식에서 (x )의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "(0 leq x leq 5 )일 때, 이차함수 ( f(x) (x 2)^2 + 4 )의 최댓값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "이차함수 (y x^2 + ax + 9 )의 그래프가 (x )축에 접할 때, 양수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "좌표평면 위의 세 점 ((0, 0) ), ((6, 0) ), (( 4, 4) ) 를 지나는 원의 중심의 좌표를 ((p, q) )라 할 때, (p + q )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "연립부등식 ( begin{cases} 2x + 5 leq 9 |x 3| leq 7 end{cases} ) 를 만족시키는 정수 (x )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "좌표평면 위에 두 원 (C_1 (x+6)^2 + y^2 4 ), (C_2 (x 5)^2 + (y+3)^2 1 )과 직선 (l y x 2 )가 있다. 원 (C_1 ) 위의 점 (P )에서 직선 (l )에 내린 수선의 발을 (H_1 ), 원 (C_2 ) 위의 점 (Q )에서 직선 (l )에 내린 수선의 발을 (H_2 )라 하자. 선분 (H_1H_2 )의 길이의 최댓값을 (M ), 최솟값을 (m )이라 할 때, 두 수 (M, m )의 곱 (Mm )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 23
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 이차함수 (f(x) x^2+2kx+k^2+4 (k > 0) )의 그래프가 (y )축과 만나는 점을 (A )라 하자. 점 (A )를 지나고 (x )축에 평행한 직선이 이차함수 (y f(x) )의 그래프와 만나는 점 중 (A )가 아닌 점을 (B )라 하고, 점 (B )에서 (x )축에 내린 수선의 발을 (C )라 하자. 사각형 (OCBA )의 둘레의 길이를 (g(k) )라 할 때, 부등식 ( 14 leq g(k) leq 78 )을 만족시키는 모든 자연수 (k )의 값의 합을 구하시오. (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "제 1사분면 위의 점 A와 제 3사분면 위의 점 B에 대하여 두 점 A, B가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 두 점 A, B는 직선 ( y x ) 위에 있다. (나) ( frac{OB}{OA} 2 ) 점 A에서 ( y )축에 내린 수선의 발을 H, 점 B에서 ( x )축에 내린 수선의 발을 L이라 하자. 직선 AL과 직선 BH가 만나는 점을 P, 직선 OP가 직선 LH와 만나는 점을 Q라 하자. 세 점 O, Q, L을 지나는 원의 넓이가 ( frac{81}{2} pi )일 때, ( frac{OA times OB}{ overline{OA times OB}} )의 값을 구하시오. (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 162
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "좌표평면 위에 세 점 (A(17, 0) ), (B(5, 12) ), (C(5, 5) )가 있다. 점 (C )를 중심으로 하고 반지름의 길이가 (r )인 원이 삼각형 (OAB )와 서로 다른 세 점에서만 만나도록 하는 모든 (r )의 값의 곱을 구하시오. (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 35
    }
]